\input{../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Вступительная работа}{8 класс}

\task{
    В кастрюле, стоящей на плите, находится $2\unit{кг}$ воды при температуре $20\cels$. Плиту включают,
    её мощность $2\unit{кВт}$. Удельная теплоёмкость воды $4200\djkgC$, удельная теплота парообразования
    $2{,}3\unit{МДж/кг}$.
    \begin{enumcyr}
        \item (\textit{4 балла}) Через какое время вода начнёт кипеть? Считайте, что $20\%$~теплоты
            тратится на нагревание кастрюли и окружающего воздуха.
        \item (\textit{4 балла}) Какая масса воды будет выкипать каждую минуту? Считайте, что при кипении
            $30\%$~теплоты тратится на нагревание окружающего воздуха.
    \end{enumcyr}
}

\taskpic[55mm]{
    В изображённой на рисунке цепи напряжение источника равно $3\unit{В}$, а сопротивление каждого
    резистора $1\unit{кОм}$.
    \begin{enumcyr}
        \item (\textit{3 балла}) Найдите общее сопротивление цепи.
        \item (\textit{4 балла}) Найдите силу тока, протекающего через резистор~$BC$.
        \item (\textit{3 балла}) Если к точкам $A$ и $B$ подключить вольтметр, что он покажет?
    \end{enumcyr}
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
        \draw (0, 0) -- (0, 0.7) node[contact] {} -- (0, 1.4) node[contact] {} node[left] {$C$} --
            (0, 2.1) to[resistor] (1.5, 2.1) to[resistor] (3, 2.1) node[contact] {} node[above] {$A$}
            to[resistor] (4.5, 2.1) -- (4.5, 0.7) node[contact] {} -- (4.5, 0) to[battery] (0, 0);
        \draw (0, 0.7) to[resistor] (2.25, 0.7) node[contact] {} to[resistor] (4.5, 0.7);
        \draw (0, 1.4) to[resistor] (2.25, 1.4) node[contact] {} node[right] {$B$} -- (2.25, 0.7);
    \end{tikzpicture}
}

\taskpic{
    Центр $O$ палочки, имеющей длину $10\unit{см}$, равномерно движется в направлении оси $x$ со
    скоростью $2{,}5\unit{см/с}$. В начальный момент точка $O$ находится в начале координат, а палочка
    параллельна оси $x$. Палочка движется в течение $10\unit{c}$ и за это время совершает один оборот по
    часовой стрелке (вращение равномерное).
    \begin{enumcyr}
        \item (\textit{3 балла}) Найдите скорость точки $A$ (конца палочки) относительно её центра $O$.
        \item (\textit{4 балла}) Нарисуйте траекторию точки $A$.
        \item (\textit{3 балла}) Чему равны максимальная и минимальная скорость точки $A$ в процессе движения?
        \item (\textit{2 балла}) Отметьте точки, в которых достигаются эти скорости.
        \item (\textit{4 балла}) Постройте графики зависимости координат точки $A$ от времени $x(t)$ и $y(t)$.
    \end{enumcyr}
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw (-1, -0.1) rectangle (1, 0.1);
        \fill (0, 0) circle (0.05) node[below] {$O$};
        \draw[->, very thick] (0, 0) -- (0.5, 0);
        \draw[->] (0, 0) -- (2, 0) node[below] {$x$};
        \draw[->] (0, 0) -- (0, 1) node[left] {$y$};
        \fill (-1, 0) circle (0.05) node[below] {$A$};
    \end{tikzpicture}
}

\end{document}
